
\documentclass[]{cv-style}    
\sethyphenation[variant=british]{english}{}
\begin{document} 
\begin{entrylist}
\entry {}{}{}{\vspace{0.5cm}}
\entry {Expediente N°}{:}{}{\vspace{-0.3cm}}
\entry {Cuaderno}       {:Principal}{}{\vspace{-0.3cm}}
\entry {Escrito N°}     {: 01}{}{\vspace{-0.3cm}}
\entry {Sumilla}        {: DEMANDA DE HABEAS DATA}{}{\vspace{0.2cm}}
\end{entrylist}
\section{Juez del .......Juzgado Civil de Puno}
\vspace{-0.2cm} 
\textbf{ALANOCA LLANOS JUSTINO      }, identificado con DNI N° 08890412  
, con dirección domiciliaria en 
Centro Poblado de Cari Cari Sector Accopata s/n
, y señalo como domicilio procesal el
Jr. Cajamarca Nº 362, oficina 06, primer piso 
de esta ciudad de Puno, con 
\textbf{CASILLA ELECTRÓNICA N°    
91449  (SINOE), y CASILLA POSTAL N°    505 
} de este Distrito Judicial de Puno, a usted con el formal acato me exhibo y apunto:
\section{I..Demandados}
\begin{enumerate} 
\item \textbf{MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SANDIA      
},debidamente representado por el  \textbf{
ALCALDE - Sr. MIGUEL QUISPE TIPO   
}, a quien se le notificara, en el domicilio real, e institucional cito en JR. ARICA NRO. 420 CERCADO PUNO - SANDIA - SANDIA       
\item \textbf{PROCURADOR DE LA    MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SANDIA      
}, a quien se le notificara, en el domicilio real, e institucional cito en JR. ARICA NRO. 420 CERCADO PUNO - SANDIA - SANDIA       
\end{enumerate} 
\begin{entrylist}
\end{entrylist}
\section{II.Petitorio}
Interpongo \textbf{demanda de Habeas Data} para que la emplazada entregue Información solicitada, 
según consta en el anexo 1-C+++ que adjunto a la presente. Esto en merito a los fundamentos de hecho 
y derecho que expongo:  
\section{III.Fundamentos de hecho} 
Señor Juez: 
\begin{enumerate} 
\item Que, con fecha    -  -    y trámite N°  , el recurrente en calidad de ciudadano peruano, 
\textbf{se solicitó ++++++reportes SIAF de los formatos A, B en formato EXCEL de los años 2015 a la fecha} ; 
cabe precisar, que la generación de estos reportes no supera los 5 minutos por año++++, y, cuyo plazo de 
entrega superó el plazo estipulado en la Ley 27806, Ley de Transferencia.
\item Que, con fecha 27-03-2018 
 y trámite N° 
\textbf{se ha presentado queja por 
defecto de trámite reiterando}  la falta de entrega de información y se solicitó la sanción 
para los encargados de entregar esta información pública, al cual no se ha tenido respuesta a la fecha.
\item Que, se superó los plazos estipulados para la respuesta y subsanación del documento de fecha cierta; por tal razón, \textbf{me veo en la obligado de interponer la presente acción de habeas data} , en razón a la falta de entregar de información, la misma que constituye una violación al derecho Constitucional.
\end{enumerate} 
\section{IV.Fundamentos de derecho} Solicito tutela jurisdiccional efectiva frente a la vulneración de derechos constitucionales por haberse atentado contra el derecho a la información pública, y fundamento mi petitorio en los siguientes argumentos:
\begin{enumerate} 
\item Articulo 2 numeral 5 de la Constitución Política del Estado, en el cual señala: que toda persona tiene derecho a la información,\textit{“ … a solicitar sin expresión de causa la información que requiera y a recibirla de cualquier entidad pública, en el plazo legalcon el costo que suponga el pedido. Exceptuándose las informaciones que afectan la intimidad personal y las que expresamente se excluyan por ley o por razones de seguridad nacional”}.
\item Artículo 6 del Código Procesal Constitucional señala que el habeas data procede en defensa de los derechos constitucionales reconocidos por los inciso 5) y 6) del Artículo 2 de la Constitución. En consecuencia, toda ciudadano puede acudir a dicho proceso para: 1) Acceder a la información que obre  en poder cualquier entidad pública, ya se trate de la que generen, produzcan, procesen, o posean, incluida la que obra en expedientes terminados o en trámite, estudios, dictámenes, opiniones, datos estadísticos, informes técnicos y cualquier otro documento que la administración pública tenga en su poder, cualquiera que sea la forma de expresión, ya sea gráfica, sonora, visual, electromagnética o que obre en cualquier otro tipo de soporte material.
\item Artículo 4, párrafo segundo de la Ley de Transparencia y Acceso a la Información Ley Nº 27806, la cual estipula que los funcionarios o servidores públicos que incumplieran con las disposiciones a que se refiere esta Ley serán sancionados por la comisión de una falta grave, pudiendo ser incluso denunciados por el delito de Abuso de Autoridad al que hace referencia el Articulo 377 del Código Penal Peruano.
\end{enumerate} 
\section{V..Monto del petitorio}
Por la naturaleza del petitorio este no es cuantificable en dinero.  
\section{VI.Via procedimental}
La presente demanda se tramita por la vía del Proceso Constitucional. 
\section{VII.Anexos}
\begin{entrylist}
\entry {1-A}{Copia del DNI.}{}{\vspace{-0.5cm}}
\entry {1-B}{Copia de documento fecha cierta, en ORIGINAL.}{}{\vspace{-0.5cm}}
\entry {1-C}{Copia simple de la solicitud de información.}{}{\vspace{-0.5cm}}
\entry {1-D}{Copia de vigencia de poder, expedido por SUNARP.}{}{\vspace{-0.5cm}} 
\end{entrylist}
\section{Por lo expuesto:}
A usted señor Juez, pido con el debido respeto se sirva dar trámite a la demanda interpuesta, 
calificarla positiva y declararla fundada en su oportunidad, conforme a Ley y la Constitución.

\textbf{OTROSI}.- A usted señor Juez solicito que se dicte la \textbf{EJECUCION ANTICIPADA} 
del presente proceso de hábeas data al amparo del Art. 63 de la LEY N° 28237.

\textbf{OTROSI}.- Que de conformidad con lo establecido en la QUINTA DISPOSICION FINAL del  
Código Procesal Constitucional, los procesos constitucionales se encuentran exonerados del pago de las tasas judiciales.
\end{document} 